<resources>
    <string name="app_name">uts_tekber</string>

    <string name="aktivitas">Aktivitas adalah titik masuk untuk berinteraksi dengan pengguna. Ini mewakili satu layar dengan antarmuka pengguna. Misalnya, aplikasi email mungkin memiliki satu aktivitas yang menampilkan daftar email baru, aktivitas lain untuk menulis email, dan aktivitas satunya lagi untuk membaca email. Walaupun semua aktivitas bekerja sama untuk membentuk pengalaman pengguna yang kohesif dalam aplikasi email, masing-masing tidak saling bergantung. Karenanya, aplikasi berbeda bisa memulai salah satu aktivitas ini (jika aplikasi email mengizinkannya). Misalnya, aplikasi kamera bisa memulai aktivitas dalam aplikasi email yang membuat email baru agar pengguna bisa berbagi gambar. Aktivitas mempermudah interaksi penting berikut di antara sistem dan aplikasi:</string>
    <string name="aktivitas2">- Tetap memantau apa yang penting bagi pengguna saat ini (apa yang ada di layar) untuk memastikan bahwa sistem tetap menjalankan proses yang menjadi host aktivitas.</string>
    <string name="aktivitas3">- Memahami proses yang digunakan sebelumnya berisi sesuatu yang dapat dikembalikan pengguna (aktivitas yang dihentikan), jadi lebih memprioritaskan mempertahankan proses tersebut.</string>
    <string name="aktivitas4">- Membantu menangani aplikasi menghentikan prosesnya sehingga pengguna dapat kembali ke aktivitas dengan status sebelumnya yang dipulihkan.</string>
    <string name="aktivitas5">- Memberikan cara bagi aplikasi untuk menerapkan alur antar pengguna, dan bagi sistem untuk mengoordinasikan alur ini.</string>
    <string name="layanan">Layanan adalah titik masuk serbaguna untuk menjaga aplikasi tetap berjalan di latar belakang bagi semua jenis alasan. Ini adalah komponen yang berjalan di latar belakang untuk melakukan operasi yang berjalan lama atau untuk melakukan pekerjaan bagi proses jarak jauh. Layanan tidak menyediakan antarmuka pengguna. Komponen lain, seperti aktivitas, bisa memulai layanan dan membiarkannya berjalan atau mengikat layanan untuk berinteraksi dengannya. Layanan yang dimulai memberi tahu sistem agar tetap berjalan hingga pekerjaannya selesai. Hal ini bisa jadi untuk menyinkronkan beberapa data di latar belakang atau memutar musik meskipun setelah pengguna meninggalkan aplikasi tersebut. Menyinkronkan data di latar belakang atau memutar musik juga mewakili dua jenis layanan dimulai yang berbeda, yang memodifikasi bagaimana sistem menanganinya:</string>
    <string name="layanan1">- Pemutaran musik adalah sesuatu yang disadari secara langsung oleh pengguna, jadi aplikasi tersebut memberi tahu sistem dengan mengatakan ingin berjalan di latar depan dengan notifikasi.</string>
    <string name="layanan2">- Layanan latar belakang regular bukanlah sesuatu yang disadari pengguna secara langsung sebagai layanan yang berjalan, jadi sistem tersebut memiliki kebebasan lebih dalam mengelola prosesnya. Layanan ini mungkin diperbolehkan untuk dimatikan.</string>
    <string name= "broadcasting">Penerima siaran adalah komponen yang memungkinkan sistem menyampaikan kejadian di luar alur pengguna regular, menjadikan aplikasi tersebut dapat merespons pengumuman siaran seluruh sistem. Oleh karena penerima siaran adalah entri yang didefinisikan dengan baik ke dalam aplikasi, sistem dapat mengirimkan siaran meskipun ke aplikasi yang saat ini tidak berjalan. Jadi, misalnya, suatu aplikasi dapat menjadwalkan alarm untuk mengirimkan notifikasi agar pengguna tahu tentang acara yang akan datang... dan dengan mengirimkan alarm tersebut ke Penerima Siaran aplikasi, aplikasi tersebut tidak perlu untuk tetap berjalan hingga alarm mati. Banyak siaran berasal dari sistem—misalnya, siaran yang mengumumkan bahwa layar sudah dimatikan, baterai lemah, atau gambar sudah diambil. Aplikasi juga dapat mengawali siaran—misalnya, untuk memberi tahu aplikasi lain bahwa beberapa data sudah didownload ke perangkat dan tersedia untuk digunakan. Walaupun penerima siaran tidak menampilkan antarmuka pengguna, penerima bisa membuat notifikasi bilah status untuk memberi tahu pengguna kapan kejadian siaran dilakukan. Meskipun penerima siaran umumnya cuma menjadi gerbang untuk komponen lain dan dimaksudkan untuk melakukan pekerjaan dalam jumlah sangat minim. </string>
<string name= "receiver">Penyedia materi mengelola set data aplikasi secara bersama-sama, yang dapat Anda simpan di sistem file, di database SQLite, di web, atau di lokasi penyimpanan persisten lain yang dapat diakses aplikasi Anda. Melalui penyedia materi, aplikasi lain bisa melakukan kueri atau memodifikasi data jika penyedia materi mengizinkannya. Misalnya, sistem Android menyediakan penyedia materi yang mengelola informasi kontak pengguna. </string>
<string name="intent">Intent adalah objek perpesanan yang bisa Anda gunakan untuk meminta tindakan dari komponen aplikasi. Meskipun intent mempermudah komunikasi antar komponen dengan beberapa cara, ada tiga kasus penggunaan yang mendasar:</string>
    <string name= "intent2">- Memulai aktivitas : Activity merepresentasikan satu layar dalam aplikasi. Anda bisa memulai instance baru Activity dengan meneruskan Intent ke startActivity(). Intent menjelaskan aktivitas yang akan dimulai dan membawa data yang diperlukan.
        Jika Anda ingin menerima hasil dari aktivitas setelah selesai, panggil startActivityForResult(). Aktivitas Anda menerima hasil sebagai objek Intent terpisah dalam callback onActivityResult() aktivitas Anda.</string>
    <string name= "intent3">- Memulai Layanan: komponen yang melakukan operasi di latar belakang tanpa antarmuka pengguna. Dengan Android 5.0 (API level 21) dan yang lebih baru, Anda bisa memulai layanan dengan JobScheduler.</string>
    <string name="intent4">- Mengirimkan siaran: Siaran adalah pesan yang bisa diterima aplikasi apa saja. Sistem mengirimkan beragam siaran untuk peristiwa sistem, seperti saat sistem melakukan booting atau perangkat mulai mengisi daya. Anda bisa mengirimkan siaran ke aplikasi lain dengan meneruskan Intent ke sendBroadcast() atau sendOrderedBroadcast().</string>
</resources>